[戰爭補給] 白宮向美國農民提供120億美元「貿易戰補貼」

白宮向美國農民提供120億美元「貿易戰補貼」

特朗普政府周二通過新的補助計劃拿出巨額資金安撫農民，以抵消其發動的貿易戰給他們帶來的任何經濟影響，儘管美國總統自誇其不斷加長的關稅清單是「最棒的」。

美國農業官員宣布了向受唐納德•特朗普(Donald Trump)的貿易戰傷害的農民提供120億美元援助的計劃。該計劃將要求華盛頓方面直接向受影響的農民支付現金，並向其收購水果、蔬菜、牛肉和奶製品，然後分發給窮人。

知情人士稱，新的補助計劃針對受到中國等美國貿易夥伴報復性關稅打擊的大豆種植戶、養豬戶和其他農民。

此前美國媒體報導，120億美元補助的一部分將通過新政時代商品信貸公司(New Deal-era Commodity Credit Corporation)發放。該公司有權向農民提供貸款，或在經濟緊急情況下向農民收購農產品。

美國農業部長桑尼•珀杜(Sonny Perdue)在對記者發表談話時表示，該計劃的宗旨是在特朗普政府就長期貿易協議進行談判過程中，向美國的大豆和高粱種植戶、養豬戶和其他農民提供短期幫助。

官員們表示，該計劃的具體細節仍在擬定之中，補助的發放將取決於收成。在某些情況下，幾個月後才會到收割季節。但他們表示，希望在9月初開始發放補助款。

「特朗普總統從一開始就承諾，他會支持每一位美國農場主和牧場主，」珀杜對記者說。

早些時候，特朗普在Twitter上宣稱：「關稅最棒！在貿易中不公平對待美國的任何一個國家，要麼通過談判達成公平交易、要麼受到關稅打擊。」

「就這麼簡單——每個人都在議論！請記住，我們是被搶走『存錢罐』的一方。一切都會好起來的」。

在發表上述言論之際，特朗普因其關稅所造成的經濟後果而日益受到美國商界、農民和國會內部支持貿易的共和黨人的批評。此言也正值歐盟委員會主席讓-克洛德•容克(Jean-Claude Juncker)訪問華盛頓前夕。容克的訪問旨在緩和大西洋兩岸不斷升級的貿易緊張局勢。

作為特朗普政府關注國內批評的一個姿態，總統本周前往密蘇里州和伊利諾伊州，試圖推銷他的關稅計劃和一項更廣泛的戰略，目的是解決數十年的貿易失衡；特朗普提出，貿易失衡對美國製造業腹地造成了打擊。

特朗普在保守的農業州所獲支持的任何小幅下降，都可能在11月的中期選舉中給共和黨人帶來麻煩；這些州是他在2016年贏得大選的關鍵。

特朗普所推銷理念的核心是，關稅是一個宏大談判戰略的一部分。美國已對來自全球各地的鋼鋁、以及來自中國的約340億美元商品加徵新的關稅。特朗普曾威脅說，要將加徵關稅的範圍擴大到包括高達3500億美元的進口汽車和汽車部件、以及高達5000億美元的從中國進口商品。

這一談判戰略將在周三接受一次最大的考驗：歐盟委員會主席容克將訪問華盛頓，會談重點將是歐盟說服特朗普不要對汽車加徵關稅的努力。

在啟程前，歐盟貿易專員塞西莉亞•馬姆斯特羅姆(Cecilia Malmstrom)指出，她和容克將「努力緩和局勢」，並強調歐盟和美國可以合作的領域，比如解決由中國推波助瀾的全球鋼鐵產能過剩問題。

容克預計將與特朗普進行一小時的會晤，包括不帶助手的15分鐘私下會談——就像美國總統與金正恩(Kim Jong Un)和弗拉基米爾•普京(Vladimir Putin)會晤時一樣。

儘管歐盟方面迫切希望阻止汽車關稅，但他們並不期待此次會議結束時會宣布任何舉措。相反，他們將此次訪問視為一個直接向特朗普表明立場的機會，特別是特朗普似乎不像他在橢圓形辦公室的前任那麼依賴其顧問。

是旦啦，總之中國又贏

之後d乜乜社評人又話美國咁樣派錢法
一方面冇贏國大水喉同佢地買野
一方面自己係咁用錢
咁樣自掘墳墓
贏國成最大贏家
贏國又贏啦

贏國唔洗補貼, 索性咩錢都唔還, 直接破產

貿戰剛開打 中國最大大豆進口商破產倒下

農業係戰略物資

係香港先消滅農業漁業

咪又係巴西個啲同美國賣哂然後扔番俾中國
有錢一個賺哂同有錢齊齊搵嘅分別

水都係
巨額買垃圾水

大豆價同上年同期比真係跌好多咩？

如果唔係 香港隨時係第二個以色列

你都痴線嘅
祖國點會咁樣做野
錢我唔會還架啦，你放棄追討啦

大陸

侵侵要你十倍奉還

香港/廣州搞獨立
會好得人驚 獨霸南海油田
雨水充足又靠海
要乜有乜

加埋上海呢個填數機器都獨立埋就真係秒速支爆都得

但係我覺得兩廣獨立既話, 上面D人都唔會俾香港人好過

蝗國農民表示葡萄

侵真係為人民服務
再睇下香港個班官

TrumpTrump

中國就同巴基爛坦買入生果黎打返中國既果民 笑都笑到仆街